msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: wescamp-i 18n\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://bugs.wesnoth.org/\n"
"POT-Creation-Date: 2008-04-02 17:42+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2007-09-20 23:49+1000\n"
"Last-Translator: luojie-dune <luojie-dune@operamail.com>\n"
"Language-Team: none\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. [campaign]
#: Children_of_Dragons.cfg:7
msgid "Children of Dragons"
msgstr "龙族传人"

#. [campaign]
#: Children_of_Dragons.cfg:12
msgid ""
"Once the most feared creatures in the land of the living, the dragons are "
"all but extinct. But their descendants are just about to make their mark on "
"the world..."
msgstr ""
"作为曾经生活在这大陆上最恐惧的生物，龙就是一切，但却灭绝了。但它们的后裔作为"
"它们的标志继续生存在世界上......"

#. [campaign]
#: Children_of_Dragons.cfg:14
msgid "Noble"
msgstr "贵族"

#. [campaign]
#: Children_of_Dragons.cfg:14
msgid "Chancellor"
msgstr "族长"

#. [campaign]
#: Children_of_Dragons.cfg:14
msgid "Lord"
msgstr "领主"

#. [about]
#: Children_of_Dragons.cfg:17
msgid "Campaign Developed and Maintained By"
msgstr "战役设计维护"

#. [about]
#: Children_of_Dragons.cfg:23
msgid "Artwork and Graphics"
msgstr "艺术插图"

#. [entry]
#: Children_of_Dragons.cfg:29
msgid "Original unit sprites"
msgstr ""

#. [about]
#: Children_of_Dragons.cfg:33
msgid "Maps"
msgstr ""

#. [about]
#: Children_of_Dragons.cfg:42
msgid "Translations"
msgstr "翻译"

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:4
msgid "Leader of the Drakes"
msgstr "龙族领袖"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:8
msgid ""
"For centuries the mighty dragons ruled the land. But their time is past. "
"Their numbers have dwindled until only a handful remain, and survive mostly "
"as a legend that no one really believes. However their descendants, no "
"longer as awe-inspiring or as powerful, but far more numerous and much more "
"intelligent, have been eking out an existence underground."
msgstr ""
"强大的龙曾经统治这片大陆几个世纪，但它们的时代已经过去了。它们的数量少到一只"
"手都可以数的清，幸存下来的龙就是传奇，没人会去真的相信它的存在。然而它们的后"
"裔却维持着一个在地下的存在，虽已不再令人畏惧和强力，但却有更多的数量和更高的"
"智慧。"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:12
msgid ""
"Now, with their long-time leader dead, it is time for a new generation to "
"take the reins. Through many challenges three potential leaders have stood "
"out from their peers. All have different opinions on which direction the "
"Drake race should head, but only one will get the chance to put their ideas "
"into action..."
msgstr ""
"现在，随着他们统治多年的首领去世，到了新领袖的的时代了。从贵族中层层选拔后有"
"三位候选人脱颖而出。虽说这些在指引龙族前进持不同观点的贵族们都可以成为领袖，"
"但只有一位有机会将他的想法付诸实际......"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:32
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:29
msgid "Defeat all enemy leaders"
msgstr "打败所有敌人首领"

#. [objective]: condition=lose
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:56
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:37
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:122
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:159
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:36
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:37
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:36
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:37
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:169
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:448
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:42
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:37
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:241
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:42
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:613
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:33
msgid "Death of Kahn"
msgstr "Kahn死亡"

#. [objective]: condition=lose
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:64
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:45
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:130
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:167
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:48
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:45
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:44
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:45
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:177
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:456
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:46
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:45
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:249
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:37
msgid "Turns run out"
msgstr "回合用尽"

#. [message]: description=Harkon
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:94
msgid ""
"In the time-honoured tradition of our race, the battle for leadership shall "
"be fought here. The rules are very simple - be the last contender left "
"alive, and the leadership of the Drakes is yours. If you wish to rescind "
"your claim to lead us, now is your final chance."
msgstr ""
"在我们龙族传统荣誉规则里，领袖的战斗将在这里进行。规则十分简单，最后一个活着"
"出来的，就是我们龙族的新领袖。如果你想放弃，这是你最后的机会。"

#. [message]: speaker=narrator
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:98
msgid "There is complete silence."
msgstr "死一般的寂静。"

#. [message]: description=Harkon
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:103
msgid "Very well. Let the battle commence!"
msgstr "好，战斗开始！"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:115
msgid ""
"So it has finally come to this. The leadership of the Drakes will be mine."
msgstr "终于来了。龙族新领袖是我的了。"

#. [message]: description=Garaag
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:119
msgid "Hah! In your dreams, softbelly. The leadership is mine."
msgstr "哈！作梦吧，软蛋。我才是新领袖。"

#. [message]: description=Verk
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:123
msgid "Enough bickering! Let us begin."
msgstr "还口角！我们开始吧！"

#. [message]: description=Harkon
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:141
msgid ""
"What? There is still no winner after the allotted time? It seems none of you "
"are worthy to lead us after all."
msgstr "什么？在规定时间里还没分出胜负？看样子你们没一个值得领导我们。"

#. [message]: description=Harkon
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:159
msgid "All hail our new leader, Kahn!"
msgstr "万岁！我们的新领袖！Kahn！"

#. [message]: description=Garaag
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:169
msgid "Bah! The Drakes are doomed."
msgstr "这真是龙族的不幸啊。"

#. [message]: description=Verk
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:183
msgid "Ah. It seems I was overly ambitious."
msgstr "唉，看样子是我雄心过度了。"

#. [message]: description=Garaag
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:193
msgid ""
"Too right you were. Only I have the steel required to lead the mighty Drakes."
msgstr "你总算有自知之明，只有我才有带领强大龙族所必须的刚强。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/01_Leader_of_the_Drakes.cfg:197
msgid "We'll see about that."
msgstr "我们走着瞧。"

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:4
msgid "Drake Council"
msgstr "龙族委员会"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:8
msgid ""
"Having asserted his right to lead the Drakes, the time had now come for Kahn "
"to convince his people of his somewhat radical plans."
msgstr "在行使他的领导龙族权力时，Kahn说服他的族民接受他的一些激进主张。"

#. [message]: description=Harkon
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:148
msgid ""
"I call this meeting of the Drake Council to order. Welcome, Kahn. As our "
"leader you are now also the head of this council, though there is little you "
"can do without the approval of the majority of the council."
msgstr ""
"我宣布龙族委员会召开。首先欢迎我们的新领袖－－Kahn，也自然是这个委员会的新领"
"导，但是如果不经过委员会的多数批准，你的主张也无法实施。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:152
msgid "Thank you. It is indeed an honour to serve the Drakes in this capacity."
msgstr "谢谢，非常荣幸地获得了服务龙族的权力。"

#. [message]: description=Derk
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:156
msgid "We believe you have some rather, uh, drastic plans, Kahn."
msgstr "我们知道你有一些相当，呃，激烈的计划，Kahn。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:160
msgid "You could say that."
msgstr "继续说下去。"

#. [message]: description=Flerk
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:164
msgid "Then I think you should share them."
msgstr "我觉得你该把计划公布出来。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:168
msgid "I couldn't agree more."
msgstr "我非常同意。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:172
msgid ""
"Esteemed members of the council, our peoples are descended from the mighty "
"dragons, who once ruled earth and sky. For centuries we have hidden "
"underground, and yet have never truly adapted to the conditions we face "
"every day. We do not fight well underground, unlike the trolls and dwarves "
"we encounter from time to time. We cannot move quickly, except where we have "
"paved the cave floors such as in this cavern."
msgstr ""
"尊敬的各位委员们，我们是巨龙的后代，祖先曾经统治天空和大地。几个世纪以来我们"
"一直隐藏在地底下，然而直到现在也没真正适应这里的每一天。我们不能很好的像巨魔"
"和矮人那样在地底下战斗，这种遭遇不是一次两次了。我们不能很好的行动，除非在洞"
"穴中铺设地板，像我们开会的洞穴一样。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:176
msgid "Friends, we do not belong here. We -"
msgstr "朋友们，我们不属于这里，我们--"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:180
msgid ""
"We have, as you say, lived here for centuries. How can you claim we do not "
"belong?"
msgstr ""
"我们作到了，就象你说的，在这里生活了几个世纪。怎么能说我们不属于这里呢？"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:184
msgid "Hear him out, Gakk."
msgstr "听他说完，Gakk."

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:188
msgid ""
"As I said, we struggle underground. Despite this, we have grown in numbers "
"and strength. But if we are to continue to prosper, I believe the time has "
"come for us to make some drastic changes. I plan to lead the Drakes above "
"ground."
msgstr ""
"正如我所说，我们在地底下挣扎。尽管如此，我们在人口和力量上都得到了增长。但是"
"如果我们要继续昌盛下去，我相信到了作出激烈变革的时候了。我计划带领龙族冲出地"
"底走向地面。"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:192
msgid ""
"Surely you cannot be serious. We know these caves - we know what to expect, "
"we know how to survive. We know nothing about the world above ground."
msgstr ""
"希望你不是认真的。我们熟悉这些洞穴 -- 我们知道该怎么做，我们知道怎样生存。我"
"们对外面的世界一无所知。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:196
msgid "If I may, that is not strictly true."
msgstr "我可以说下吗，你说的并不完全正确。"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:200
msgid "Explain."
msgstr "解释一下吧。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:204
msgid ""
"For the past two generations, several members my clan have been making short "
"trips above ground. We are built to fly, but we have little opportunity to "
"do so underground. We have long dreamt that a day would come when we would "
"be able to live there permanently. We cannot dismiss such an opportunity."
msgstr ""
"在上两代龙里，本宗族的一些龙已经作过简短的地面旅行。我们天生就可以飞行，但我"
"们在地底下几乎没机会这么做。我们可以永久的生活在那里，这一天我们已经梦想太久"
"了。这次我们可不能错过了这个机会。"

#. [message]: description=Derk
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:208
msgid ""
"I cannot help but to concur. In recent years the trolls - and even the "
"dwarves - have been attacking more and more frequently. Something must be "
"done if we are to survive."
msgstr ""
"我虽不清楚这个但我同意。最近几年这些巨魔当然还有矮人攻击我们频繁多了。如果我"
"们要生存，就必须做些什么。"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:212
msgid ""
"I cannot believe I am listening to this! You are saying you agree with this "
"preposterous idea? It is lunacy! Even if we do know a little about the world "
"outside these caves, even getting there would be a mammoth task in itself. "
"One or two Drakes flying out every now and then is one thing, but to move "
"every one of us? It can't be done. And even if we did get out, where would "
"we go? Who knows what manner of creatures occupy the land we would be "
"attempting to settle."
msgstr ""
"我真不敢相信我的耳朵！你竟然说同意这个荒谬的主意？真是荒谬！即使我们对洞穴外"
"面的世界有点了解，但也不等于了解移民到外面这个巨大的工作。一两个龙在外面飞这"
"每个龙都知道，这是一回事，但让我们所有龙都出去？那可做不到。即使我们能出去，"
"但我们该去哪儿？谁又知道我们将定居地方那些居住陆地生物的习性？"

#. [message]: description=Stakron
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:216
msgid ""
"I must agree, Gakk. While I sympathise with the issues that my colleagues "
"have raised, I simply do not think it is practical to attempt such a huge "
"undertaking."
msgstr ""
"我必须同意，Gakk。当我同意这个意见时就连我的同僚都很鼓舞。我不认为这个尝试是"
"个负担。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:220
msgid ""
"But what is the alternative? As Derk has said, we are facing more and more "
"opposition here. We must seek new lands. And above ground is the best place "
"to look."
msgstr ""
"有什么可供选择的呢？就像Derk所说，我们在这里面临越来越多的敌视。我们得找新天"
"地。现在看来地面是最好的去处了。"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:224
msgid "At least we know the opposition here."
msgstr "在这里至少我们还了解我们的敌人。"

#. [message]: description=Harkon
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:228
msgid ""
"Well, it seems we must put it to a vote. Kahn, as you know, a decision of "
"this magnitude cannot be taken lightly. And so, it must be passed by a "
"majority vote. That means at least four of the six council members must "
"agree to it. And so, we vote. We begin to my left, with Derk. How do you "
"cast your vote?"
msgstr ""
"看样子我们得对这个问题作个表决了。Kahn，如你所见，一个重大的决定不能轻易执"
"行。所以，这得经过多数投票。那意味着六位委员中的得有四位必须同意。好，开始表"
"决。从我左手Derk开始.你投什么？"

#. [message]: description=Derk
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:232
msgid "I vote we follow Kahn above ground."
msgstr "我投我们跟随Kahn到地面。"

#. [message]: description=Stakron
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:236
msgid "I say we stay."
msgstr "我说我们得留下。"

#. [message]: description=Flerk
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:240
msgid "I agree with Freon - we must do something. I vote we go."
msgstr "我同意Freon --我们得做点什么。我投：我们走。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:244
msgid "I long to soar in the sky with my brethren. We go."
msgstr "我渴望和族人一起翱翔在天空。我们走。"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:248
msgid ""
"I maintain that this idea is ridiculous. I cannot support it. We must stay."
msgstr "我认为这个主意是可笑的。我不支持。我们必须留下。"

#. [message]: description=Harkon
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:252
msgid ""
"Despite a wariness of the unknown, I too believe that we cannot continue to "
"hold off the trolls and dwarves indefinitely. Though I have some "
"reservations, I believe it is time to move on. We follow Kahn out of the "
"caves."
msgstr ""
"虽然有未知的困难，但我绝对相信我们再不能和巨魔矮人们无限期的相处了。我虽然还"
"有点保留意见，但我相信是时候迁移了。我们跟随Kahn冲出洞窟。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:256
msgid ""
"It is decided then. Gakk, Stakron - I appreciate your concerns, but I "
"believe this is best for our people."
msgstr ""
"好，已经决定了。Gakk, Stakron － 我感谢你们的谨慎，但我认为这对族民来说是最好"
"的。"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:260
msgid ""
"I am afraid I cannot support this move. I will come with you if we leave, "
"but do not expect my help!"
msgstr "我想我不会为这次迁移出力的。我虽会和你一起走，但你别想获得我的帮助！"

#. [message]: description=Harkon
#: Children_of_Dragons/scenarios/02_Drake_Council.cfg:272
msgid ""
"This does not bode well. Nonetheless, the decision is made. We begin "
"preparations immediately."
msgstr "这可不是什么好兆头。但决定已经作出。我们立即准备吧。"

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:4
msgid "The Emerging"
msgstr "出现"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:8
msgid ""
"After months of preparation, the drakes left their homes and followed Kahn "
"towards their new home - wherever that might be. For the most part, they "
"were supportive of the plan. Almost every family had lost someone to the "
"recent attacks, and all were frustrated by their inabililty to move quickly "
"through the caves. Still, they wondered if this new land was going to be any "
"better than the one they were leaving behind."
msgstr ""
"经过几个月的准备，龙族子民们离开他们的洞窟跟随Kahn走向他们的新家－－哪儿都有"
"可能。大部分族民都支持这个计划。几乎所有家庭都在最近的战争中丧失了亲人，由于"
"他们无法在洞穴里快速移动，几乎是屡战屡败。但他们仍然担心他们的新家会不会比这"
"个离开后的好一点。"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:12
msgid ""
"Nonetheless, they followed their leader. Some grumbled, but it would be "
"suicide to remain in the caves with the majority of the drakes gone, so they "
"tagged along."
msgstr ""
"不过他们仍跟随着他们的领袖。一些满腹牢骚者，本来他们该在多数龙走后留在洞中自"
"杀的，也紧紧跟在后面。"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:15
msgid "After two weeks of uneventful travel, they felt a breeze..."
msgstr "在两周的平安无事的迁移中，他们感到轻飘飘的......"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:32
msgid "Kahn must reach the exit"
msgstr "Kahn必须到达出口"

#. [objective]: condition=lose
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:60
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:41
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:126
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:163
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:40
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:41
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:40
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:41
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:173
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:452
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:41
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:245
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:46
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:617
msgid "Death of Freon"
msgstr "Freon死亡"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:99
msgid ""
"This is our outermost fortress, though it has not been used for some time. "
"The exit to the caves is not far from here, but the dwarves and trolls are "
"both close. Let us hope they do not notice us."
msgstr ""
"这是我们的最外面的要塞了，虽然以前也没在战争中派上大用场。这个洞穴出口离着不"
"远，不过矮人和巨魔都在附近。希望他们没注意到我们。"

#. [message]: description=Bildor
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:103
msgid ""
"Too late, lizard. What do you mean by trying to drag your sorry hides "
"through our caves?"
msgstr "太迟了，小蜥蜴们。你们想偷偷经过我们的洞穴是什么意思？"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:107
msgid ""
"We mean no disrespect, dwarf. We are leaving the caves - you should be glad "
"of our absence."
msgstr "我是说失礼了，矮人。我们正离开这个洞窟 -- 你该为我们的离开感到高兴吧。"

#. [message]: description=Bildor
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:111
msgid ""
"Why would anyone want to leave the caves? I don't believe you - you intend "
"to try to take our caves for yourselves! Well, not on my watch!"
msgstr ""
"为什么大家都要离开洞窟？我不相信 -- 你一定计划把我们的洞据为己有！当然，在我"
"不注意的时候！"

#. [message]: description=Ungh
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:115
msgid ""
"Ungh no like lizards in trolls' caves. Ungh no like dwarves either. Trolls "
"kill all."
msgstr "Ungh不喜欢蜥蜴住在巨魔的洞里，Ungh也不喜欢矮人住，巨魔会干掉一切。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:119
msgid ""
"Looks like we're going to have to fight our way through. Still, this was not "
"unexpected. To arms!"
msgstr "看样子我们得为我们的通过进行战斗了。这也不出意外。拿起武器！"

#. [message]: description=Ungh
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:129
msgid "That not good. Strange too. Ungh never die before."
msgstr "真不好，也奇怪，Ungh以前从没死过。"

#. [message]: description=Bildor
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:139
msgid "I have failed! Now our caves will be overrun with lizards!"
msgstr "我失败了！现在我们的洞穴要被蜥蜴们蹂躏了！"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:143
msgid "Poor fool."
msgstr "可怜的傻瓜。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:150
msgid "It seems we will be stuck in these caves forever."
msgstr "看样子我们得永远留在这些洞穴里了。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/03_The_Emerging.cfg:166
msgid "I can see the sunlight! Come, my people - welcome to your new home!"
msgstr "我看见阳光了！快来，我的族民－欢迎来到你的新家！"

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:4
msgid "Leaving the Mountains"
msgstr "告别山脉"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:8
#, fuzzy
msgid ""
"As they emerged, blinking, into the sunlight, the drakes felt some "
"trepidation as to what lay ahead. Nevertheless they were relieved to have "
"escaped the caves, and awestruck by what they now saw."
msgstr ""
"他们出现了，瞬间，沐浴在阳光里，这些龙感到惊惶至于不知道怎么面对。虽然他们宽"
"慰的摆脱了巨魔矮人，但还是对他们现在所见感到畏惧。"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:12
#, fuzzy
msgid ""
"They had left the caves via an opening which emerged in the middle of a "
"large mountain range. To the south-west they could see where the mountains "
"ended and hills, plains and forest began."
msgstr ""
"他们离开洞穴经过一个隧道出现在一片山脉的中央。在西南角他们可以看见山脉的尽头"
"和丘陵，平原，森林的开始。兴奋开始在队伍中传递，好像款待他们的所有一切都属于"
"他们一样。"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:48
#, fuzzy
msgid "Defeat enemy leaders; and"
msgstr "击败敌人首领，然后"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:52
msgid "Get Kahn to the end of the mountains"
msgstr "让Kahn到达山脉的尽头"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:144
#, fuzzy
msgid ""
"Beautiful, isn't it? Unfortunately we can't keep looking for too long. There "
"are creatures that inhabit these mountains that will not tolerate our "
"presence, and if the dwarves and trolls haven't found us yet, they soon will."
msgstr ""
"美丽极了，不是吗？不幸的是我们不能在这里呆的更长了。这些生活在山区的生物不允"
"许我们的存在，不出意外的话，那些巨魔和矮人又在我们后面追来了，如果他们不忙于"
"互相攻击的话。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:148
msgid "Then we must get out of these mountains quickly."
msgstr "所以我们得快点从这个山脉出去。"

#. [message]: description=Augthais
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:156
msgid "There they are, boys! Let's get them!"
msgstr "他们在那里，兄弟们，追！"

#. [message]: description=Zuug
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:162
msgid "Dwarves and lizards in mountains. Trolls kill all!"
msgstr "蜥蜴和矮人在山上。巨魔干掉一切！"

#. [message]: description=Augthais
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:168
msgid ""
"Larron, my friend! These creatures are trying to steal our caves. If you "
"value our trade, please help us destroy them."
msgstr ""

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:172
msgid "We're not interested in your caves!"
msgstr ""

#. [message]: description=Larron
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:176
msgid "A likely story. Men, kill those things!"
msgstr ""

#. [message]: description=Zuug
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:182
msgid "Trolls kill humans too. We no care. All go squish under club and fist."
msgstr ""

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:253
msgid "We made it!"
msgstr "我们做到了！"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/04_Leaving_the_Mountains.cfg:263
msgid ""
"We can't leave the mountains yet. We must defeat our enemies or they will "
"continue to follow us."
msgstr ""

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:4
msgid "Dark Forest"
msgstr "黑暗森林"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:8
msgid ""
"Leaving the hills, they found themselves in a thick forest. The trees were "
"so close together that despite it being morning, very little sunlight "
"reached the forest floor."
msgstr ""
"离开了丘陵，他们发现他们来到了一个茂密的森林里。这里的树木十分紧密，尽管是上"
"午，但是只有几缕阳光照在地上。"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:33
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:237
msgid "Reach the end of the forest"
msgstr "到达森林的尽头"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:116
msgid ""
"We have never entered this forest. It seemed far too dark and foreboding, so "
"we always went straight over it. However in this case we have no choice but "
"to go through it. We must be careful."
msgstr ""
"我们从没有进入过这个森林。看起来太黑，我有种不好的预感，我们笔直地通过这里"
"吧。除了穿过森林我们没别的选择了，大家小心。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:120
msgid "How bad can it be?"
msgstr "能有多糟糕？"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:136
msgid "What was that?"
msgstr "那是什么声音？"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:140
msgid ""
"I don't know, but it didn't sound good. Let's get through this forest as "
"soon as possible. From memory, it will be quickest to head south."
msgstr ""
"我不知道，听起来不妙。让我们尽快通过这片森林。从经验上看，以最快速度往南冲。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:195
msgid "I never want to see another tree in my entire life."
msgstr "希望在我的生命里再也看不到一棵树。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:204
msgid "We cannot leave yet - the undead are not defeated!"
msgstr "我们还不能离开－亡灵还被没击败！"

#. [message]: speaker=second_unit
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:220
msgid "The forest is crawling with undead!"
msgstr "这个森林布满了亡灵！"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:224
msgid ""
"I do not like the idea of living near undead. Perhaps we should clear this "
"forest of its current inhabitants first."
msgstr "我可不喜欢和亡灵住一起。也许我们该先把这些本地居住者清理掉。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:228
msgid ""
"Yes, I think you are right. Let's destroy the undead, else they may attack "
"us while we try and build our new homes."
msgstr ""
"是的，我同意。让我们驱除这些亡灵，省得他们在我们建设新家的时候攻击我们。"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/05_Dark_Forest.cfg:233
msgid "Defeat enemy leaders, and;"
msgstr "击败敌人首领，然后"

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:4
msgid "The Humans"
msgstr "人类"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:8
msgid ""
"As they emerged from the forest, leaving the undead behind them, the Drakes "
"saw an expanse of grassland. But dotted across it were towns of varying "
"sizes. And immediately before them was a huge city."
msgstr ""
"在亡灵的追击下，他们从森林里出来了，龙们看到了一片宽阔的草原。遍布着的大小不"
"一的城镇，立刻，一个巨大的城市展现在他们面前。"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:12
msgid ""
"Wondering if it had been a mistake to leave the caves in the first place, "
"they advanced cautiously."
msgstr "随着在这个地方第一次怀疑离开洞穴是否是个错误，他们的前进变的慎重起来。"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:50
msgid "Halt! Who goes there?"
msgstr "站住！谁在那儿？"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:54
msgid ""
"I am Kahn, leader of the Drakes. We have left our homes underground in "
"search of a land more suited to our kind."
msgstr ""
"我是Kahn，龙族首领。我们离开了地下的洞穴，准备寻找一片更适合我们的陆地。"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:58
msgid "And you thought you'd take ours?"
msgstr "你看上我们的领地了？"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:62
msgid ""
"No! We do not wish to take anyone's land, but are instead hoping to find "
"some space that is currently unoccupied that we can settle in."
msgstr "不！我们不会抢夺任何人的领地，而是希望找到一片没生物居住的陆地去生活。"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:66
msgid ""
"Hmmm. Well, as you can see, the land around here is well settled already. "
"There is little free space - certainly none anywhere near big enough to fit "
"your entire race."
msgstr ""
"呃，就像你看到的，这片大陆已经有人定居了。几乎没有空地了 --肯定哪儿都没有适合"
"你们整个族群的大地方。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:70
msgid "If you speak true, then I fear we have left our homes in vain."
msgstr "如果你说的是真的，我们恐怕是白白地离开老家了。"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:74
msgid ""
"Perhaps not. There is a tropical island some way to the east of here known "
"as Morogor. It is uninhabited, though some say it is haunted. I believe it "
"would be suitable for your needs."
msgstr ""
"也许不一定。东边有个热带岛屿叫Morogor。是没人居住的，不过有人说那里常闹鬼。我"
"想也许适合你的需要。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:78
msgid ""
"An island, you say? That sounds ideal, but we cannot fly that far. How are "
"we to get there?"
msgstr "你说有个岛？太好了，但我们不能飞那么远。你们是怎么过去的？"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:82
msgid ""
"Perhaps we can come to an agreement. We have a large navy - enough to "
"transport all of your people, but I cannot offer you our assistance without "
"you doing something for us in return."
msgstr ""
"也许我们该达成个协议。我们有支巨型海军 -- 足以运送你所有的族人，不过你如果不"
"为做我们点回报的话，你可得不到我们的帮助。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:86
msgid "What did you have in mind?"
msgstr "你的条件是什么？"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:90
msgid ""
"My scouts report that you emerged from the Forest of the Dead. To achieve "
"such a thing you must be skilled fighters. There is a large group of bandits "
"south east of here who have been troubling us of late. Defeat these bandits "
"for us, and we will transport you to Morogor."
msgstr ""
"我们的哨兵报告你们从死亡森林里出来，证明你们一定是精通战斗了。东南面有个不法"
"分子团伙最近老是侵扰我们。为我们剿灭这伙歹徒，我们会送你到Morogor。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:94
msgid "Very well. We have a deal."
msgstr "很好。我们会处理的。"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:98
msgid ""
"I will order our navy to begin preparations at once. We should be ready to "
"depart by the time you return."
msgstr "我会命令海军立即开始准备。我们会在你回来的时候准备启航。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:102
msgid "Thank you. We are in your debt."
msgstr "谢谢。我们欠你们的。"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:106
msgid "Defeat the bandits and I will consider the debt paid in full."
msgstr "剿灭这伙歹徒我认为就是最好的回报。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/06_The_Humans.cfg:110
msgid ""
"Thank you once again. Come, my people - we have some criminals to catch!"
msgstr "再次感谢你。过来，我的族民 -- 一些罪犯等待我们去清理！"

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:4
msgid "Bandits"
msgstr "歹徒"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:8
msgid "Following Alamar's directions, the Drakes soon came to a huge forest."
msgstr "在Alamar的指引下，龙族们很快来到了一个极大的森林。"

#. [objective]: condition=lose
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:44
msgid "Death of Tumabulindrum"
msgstr "Tumabulindrum死亡"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:133
msgid "Ugh. More trees."
msgstr "啊～，这么多的树。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:137
msgid ""
"At least they are not as thick as the last lot. We will be able to see where "
"we are going here."
msgstr "至少它们都远不如最后那个粗。等下我们都可以看到我们来的地方了。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:141
msgid ""
"And our enemies this time are flesh and blood, not undead. Still, I wish "
"there was another way."
msgstr "这次我们的敌人是有血有肉的，不是亡灵了。其实我还是希望他们能走正途。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:145
msgid "None come to mind."
msgstr "没人会介意。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:149
msgid "No, this is our best hope. Let's clear these woods!"
msgstr "不，这是我们对他们最好的期待。清理树林！"

#. [message]: description=Tumabulindrum
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:153
msgid "Hmmm. What do the fire breathers want?"
msgstr "哼哼，这些鼻子冒火的家伙想干什么？"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:157
msgid "Did that tree just talk?"
msgstr "刚才是那个树在说话？"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:161
msgid "I have heard of such things. We had best answer quickly."
msgstr "我已经听到了，我们得快点回答。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:165
msgid "We come to rid these woods of the outlaws that hide here."
msgstr "我们来这里是为了帮这些树摆脱这些隐藏在这里的歹徒侵扰。"

#. [message]: description=Tumabulindrum
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:169
msgid ""
"Very well. These outlaws, as you call them, have destroyed many a good tree. "
"We will help you, but make sure you keep your fires away from us."
msgstr ""
"是的，这帮歹徒，就像你所说的那样，已经毁掉了不少大树。我们会帮助你的，不过你"
"得把你的火离我们远点。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:173
msgid ""
"We would be glad of your help. We have no wish to harm you with our flames, "
"and once the outlaws are gone, we will leave you in peace."
msgstr ""
"很高兴获得你们的帮助。我们不会用我们的火焰伤害你们的。这帮歹徒一旦离开，这里"
"会恢复安宁。"

#. [message]: description=Tumabulindrum
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:177
msgid "Then let us work together to clean this forest!"
msgstr "让我们一起清理这片森林吧！"

#. [message]: speaker=unit
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:195
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:217
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:239
msgid "I found some of their ill-gotten gains!"
msgstr "我发现了他们的赃物。"

#. [message]: speaker=narrator
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:199
msgid "You retrieve 75 gold."
msgstr "你获得75个金币。"

#. [message]: speaker=narrator
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:221
msgid "You retrieve 100 gold."
msgstr "你获得100个金币。"

#. [message]: speaker=narrator
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:243
msgid "You retrieve 50 gold."
msgstr "你获得50个金币。"

#. [message]: description=Tumabulindrum
#: Children_of_Dragons/scenarios/07_Bandits.cfg:259
msgid "And so the Wose pass from the land of the living..."
msgstr "树人消逝在他们生活的大地上......"

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:4
msgid "To the Ships"
msgstr "上船"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:8
msgid ""
"Having defeated the bandits, the Drakes left the Wose in peace and returned "
"to Alamar."
msgstr "在清理了歹徒后，龙族离开了这些恢复安宁的树人回到了Alamar."

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:12
msgid ""
"Alamar informed them that the ships were ready and waiting at the docks, "
"south of the city."
msgstr "Alamar通知他们船在码头已经准备好了，在城市的南面。"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:15
msgid "Unfortunately that was not all that awaited them."
msgstr "不幸的是等候他们的不止这些。"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:38
msgid "Defeat Gakk and Stakron"
msgstr "打败Gakk和Stakron"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:119
msgid "As you can see, the ships are ready and wai-"
msgstr "如你所见，船已经准备好了并且等 - "

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:123
msgid "You will not be going anywhere."
msgstr "你最好哪儿都别想去。"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:127
msgid "What's going on here? Who are you?"
msgstr "这儿怎么了？你们是谁？"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:131
msgid "Gakk? What do you think you're doing?"
msgstr "Gakk?你知道你在做什么吗？"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:135
msgid ""
"We are ending this lunacy once and for all. It was bad enough to make us "
"leave our homes, forcing us into confrontation with dwarves, trolls and "
"undead. But to make a pact with these humans ... "
msgstr ""
"我们要一劳永逸的终止你这个疯狂的行为。你让我们离家的感觉太糟了，强迫我们面对"
"矮人，巨魔和亡灵，却又和人类缔约......"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:139
msgid ""
"And to what end? So they can send us out to sea and drown us all, most "
"likely! And even if this island does exist, and we do actually get there, "
"who knows what manner of creatures will be there to ensure we do not "
"survive? Better we finish this now, and return to the caves where we belong."
msgstr ""
"到底什么时候是个头？那帮人类可以把我们拉出去然后全部倒在海里，非常有可能！就"
"算岛是存在的，我们到了那里，谁知道它们的习性能不能保证我们生存下去？所以最好"
"是现在了结了，回到属于我们的洞穴里。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:143
msgid ""
"Whatever else we may do, we cannot return to the caves. They will certainly "
"have been overrun with dwarves and trolls by now."
msgstr "无论我们怎么做，我们都不该回到洞穴里去了。那里现在该全是矮人和巨魔了。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:150
msgid "Stakron? You too?"
msgstr "Stakron? 你也？"

#. [message]: description=Stakron
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:154
msgid "Gakk is right. We should never have left the caves."
msgstr "Gakk是对的。我们不应该离开洞穴。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:158
msgid "You would oppose our rightful leader, and the wishes of the council?"
msgstr "你们要反抗我们的合法领袖，违抗委员会的意愿吗？"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:162
msgid ""
"Bah! The council is nothing more than a bunch of has-beens who think they "
"still have some sort of power. Real power comes from strength of arms, not "
"meetings."
msgstr ""
"呸！委员会是个屁，不过是一帮幻想着自己还拥有各种力量的老龙。真正的力量来自武"
"器！不是会议。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:166
msgid "If you will not back down, we will be forced to destroy you."
msgstr "如果你还不放弃，我们将被迫消灭你。"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:170
msgid "Hah! I'd like to see you try."
msgstr "哈！你试试看吧。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:174
msgid "If that's the way it must be, then so be it."
msgstr "道路该是什么样的，就是什么样的。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:178
msgid ""
"I'm afraid I cannot help you in this, Kahn. I cannot fight fellow council "
"members, even if they have gone insane. But be careful. No doubt there are "
"those of our people who agree with these two. They will not be fighting "
"alone."
msgstr ""
"我想这次我不能帮你了，Kahn。我不能和委员会的同事战斗，虽然他们已经疯了。要小"
"心。毫无疑问，许多族民都支持他们两位。他们不是独自在战斗，不仅仅这样。"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:182
msgid ""
"I too cannot get involved in this. I have other urgent matters to attend to, "
"and unless they attack our ships, I am afraid it does not concern me. I will "
"return once you have dealt with these two."
msgstr ""
"我无法涉及你们的私怨。另外，我还有其他的紧急事物要处理，如果他们不攻击我的船"
"的话，我想这不用你担心。等你解决了这两位我会马上回来的。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:186
msgid "I understand. Come, let us crush these traitors!"
msgstr "我知道了。来吧，让我碾碎你们这些叛徒！"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:215
msgid "At least I won't live to see the demise of the Drakes."
msgstr "至少我没活到龙族灭绝的那一天。"

#. [message]: speaker=second unit
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:219
msgid "I wish I hadn't had to do that."
msgstr "真希望我不必这么做。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:223
msgid ""
"He was a great asset to the Drakes. It's a shame it had to end like this. "
"Still, I suppose we did only what was necessary."
msgstr ""
"他是我们龙族最宝贵的财富。这样的结局真让人感到羞耻。我仍然认为我们必须只有这"
"么做。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:233
msgid "Come now, Stakron. Surely you will not persist in this rebellion?"
msgstr "过来吧，Stakron。保证不再坚持这次叛乱？"

#. [message]: description=Stakron
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:237
msgid "I ... it is too late for me now. I cannot turn back."
msgstr "我......对我来说太迟了。我没法回头了。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:241
msgid "It truly saddens me to hear that."
msgstr "真让人伤心。"

#. [message]: description=Stakron
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:257
msgid "I could have been wrong ..."
msgstr "我可能错了......"

#. [message]: description=Gakk
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:261
msgid "You will pay for that!"
msgstr "你要为此付出代价！"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:275
msgid "Too many Drakes are defecting to them. We are doomed!"
msgstr "太多的龙叛逃到他们那里。我们完了！"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:285
msgid "(sigh) The rebels are defeated."
msgstr "(叹息)叛乱被平息。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:295
msgid "This is a sad day. Many Drakes have died in a pointless rebellion."
msgstr "真是糟糕的一天。太多的龙葬身在无谓的叛乱中。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:299
msgid "Yes. And we now have two vacant places on the council."
msgstr "是的。我们现在有两个空的委员会职位了。"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:303
msgid ""
"That will have to wait. You must leave immediately before the weather turns."
msgstr "不能在等了。你们必须在天气转变前立即启航。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:307
msgid "Very well. Thank you once again, Alamar."
msgstr "很好。再次谢谢你，Alamar。"

#. [message]: description=Alamar
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:311
msgid ""
"No, thank you. Since you defeated the bandits, our villages are safe. May "
"your journey be quick and uneventful."
msgstr ""
"不，我们得谢谢你。自从你清出了那些歹徒。我们的村庄都安全了。希望你的旅途迅捷"
"平静，一帆风顺。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/08_To_the_Ships.cfg:315
msgid "Let's hope so. To the ships!"
msgstr "借你吉言。上船！"

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:4
msgid "Sea Journey"
msgstr "海上旅行"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:8
msgid "The remaining Drakes boarded the ships and embarked immediately."
msgstr "剩余的龙上船并立即启航。"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:12
msgid ""
"The trip was uneventful for the first few days, until they neared their "
"destination."
msgstr "旅行在头几天里都平安无事。直到快靠近他们的目的地。"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:38
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:609
msgid "Survive until the end of turns"
msgstr "坚持到回合结束"

#. [objective]: condition=lose
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:50
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:621
msgid "Death of Ober"
msgstr "Ober死亡"

#. [message]: description=Ober
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:108
msgid ""
"We have little information about this area as we generally avoid Morogor, "
"however the reports I have heard say there are often many Nagas around here. "
"They do move around a lot though, so let's hope they are currently elsewhere."
msgstr ""
"我有点有关这片海域的信息，就像我们经常会避免Morogor一样，我听到的报告说这里常"
"有娜迦出没。它们大量围着你，所以希望它们现在在别的地方。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:112
msgid "What are these Nagas?"
msgstr "娜迦是什么东西？"

#. [message]: description=Ober
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:116
msgid ""
"They are serpentine creatures who live in the sea. This is very much their "
"element, so it would be a struggle to have to face them here."
msgstr ""
"它们是生活在海洋的蛇形生物。它们的成员及其之多，在海里对付它们得下番功夫。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:120
msgid "You mean like these?"
msgstr "你是说像这样的？"

#. [message]: description=Sekol
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:125
msgid "Intruderssss! Don't let any essscape!"
msgstr "入侵侵侵侵者！不要让他们逃逃逃逃跑！"

#. [message]: description=Ober
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:138
msgid ""
"Damn! It is too late to go around - we will have to try and make our way "
"through them. You must protect the ship, but don't allow anyone to get too "
"far behind as we will not be able to go back for them."
msgstr ""
"该死！我们察觉太晚了 -- 我尝试用我们的方式穿过它们。你得保护这船，你不要让任"
"何人离船后面太远了，我们可不会掉头救他们。"

#. [message]: speaker=narrator
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:142
msgid ""
"At the beginning of each turn, any units not on the ship will move five "
"hexes up as the ship moves forward. This means any units in the top five "
"rows will be lost."
msgstr ""
"在开始的每个回合里，所有不在船上的单位都会向上移动五格,因为船是向前移动的。这"
"意味着所有在顶上五格里的单位会消失。"

#. [message]: description=Ober
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:600
msgid ""
"There do not appear to be any more coming. We just need to hold off or "
"defeat those that remain."
msgstr "现在没有更多的娜迦出现了。我们只要拖延下去或是直接击败剩余的了。"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:605
msgid "Defeat remaining Nagas"
msgstr "击败剩余的娜迦"

#. [message]: description=Sekol
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:726
msgid "Avenge me, brotherssss and ssssissssterssss..."
msgstr "为我报仇，兄兄兄兄弟姐姐姐姐妹们......"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:736
msgid "We will never pilot this ship without him!"
msgstr "除了他我们谁也无法驾驶这条船！"

#. [message]: description=Ober
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:752
msgid "We made it! The Nagas will not pursue us any further."
msgstr "我们做到了！那些娜迦不再追赶我们了。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:756
msgid "Surely it can only get easier from here?"
msgstr "确定从这里可以更容易到达吗？"

#. [message]: description=Ober
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:760
msgid "We should meet no further resistance between here and Morogor."
msgstr "我们从这里到Morogor阻力小。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/09_Sea_Journey.cfg:764
msgid "Sounds good to me. Onward!"
msgstr "听起来不错。前进！"

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:4
msgid "Landing on Morogor"
msgstr "登陆Morogor"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:8
msgid ""
"Having successfully made it past the Nagas, the Drakes soon landed on "
"Morogor. The humans departed as quickly as they could, not wanting to take "
"any chances. The Drakes began to survey the land they were to call home."
msgstr ""
"在成功摆脱了娜迦后，龙们很快登陆上了Morogor。那些人类没等任何冒险就火速离开"
"了。龙们开始审视起这片新家来。"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:118
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:33
msgid "Defeat the undead"
msgstr "击败亡灵"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:88
msgid "Ugh! This place is disgusting! Maybe Gakk was right."
msgstr "呃！这个地方真让人恶心！也许Gakk是对的。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:92
msgid ""
"This place reeks of the undead. No doubt once we clear the island of the "
"undead, the land itself will regenerate."
msgstr ""
"这个地方散发着亡灵的气息。别怀疑我们会清理这个岛上的亡灵，这个岛会获得新生。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:96
msgid "I certainly hope so. Look - there are undead here. Let's get started!"
msgstr "我当然希望如此。看-- 亡灵在那里。我们开始吧！"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:106
msgid "What devilry is this? Those Drakes who fall are rising again in unlife!"
msgstr "这是什么邪门魔法？死去的龙变成亡灵重新站了起来！"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:110
msgid ""
"This island is steeped with dark magic. We must find and destroy the source "
"of it."
msgstr "这个岛充满了黑暗魔法。我们必须找到黑暗源头摧毁它。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:114
msgid "One thing at a time, OK? Let's get this lot out of the way first."
msgstr "同一时间只能作一件事，对吗？我们还是先把这些清掉。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:126
msgid "There are just too many of them! We are doomed to die in this swamp!"
msgstr "它们是在是太多了！我们要死在这片沼泽里了！"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:133
msgid "The undead are retreating!"
msgstr "亡灵撤退了！"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:137
msgid ""
"There are doubtless many more where they came from. We must clear the entire "
"island if we are to make it our home."
msgstr "毫无疑问它们来的地方亡灵更多。我们要是把这儿当家的话必须清理全岛了。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/10_Landing_on_Morogor.cfg:141
msgid "Then what are we waiting for? Let's keep moving!"
msgstr "那我们还等什么？走吧！"

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:4
msgid "Clearing the Island"
msgstr "清理岛屿"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:8
msgid ""
"The Drakes moved inland quickly, wanting to deal with the undead as soon as "
"possible, but soon encountered an unnatural darkness."
msgstr ""
"龙们快速向岛的深处进发，尽量少和亡灵接触，但很快他们就遭遇了反常的黑暗。"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:33
msgid "Scout out the land"
msgstr "搜索岛屿"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:87
msgid "Does this swamp ever end? I can't see a thing!"
msgstr "这个沼泽有尽头没？我什么都看不到！"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:91
msgid ""
"We must be getting close to the source of this evil. That's why the land is "
"so dark."
msgstr "我们一定接近了邪恶之源。所以这个岛才这么黑。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:95
msgid ""
"We can't continue like this indefinitely. This darkness reaches inside you "
"and grips your heart."
msgstr "我们不能这样无限继续下去了。黑暗要渗透到你的体内并要支配了你的心灵。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:99
msgid ""
"No, we can't. Send some scouts ahead to spy out the land. We cannot keep "
"wandering aimlessly."
msgstr "不，我们不能。发出先头部队搜查这片大陆。我们不要无目的地游荡。"

#. [message]: speaker=second_unit
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:109
msgid "There are more undead here!"
msgstr "这儿有更多的亡灵！"

#. [message]: speaker=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:113
msgid ""
"It was only a matter of time until we ran into them again. Very well - "
"destroy them!"
msgstr "遭遇上它们只是时间上的问题。很好 -- 干掉它们！"

#. [message]: description=Woldimer
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:142
msgid ""
"Ah! So these are the creatures who dare enter our territory! Hmmm, they are "
"strong. They will make excellent slaves!"
msgstr "啊～这些生物竟敢闯入我们的领地！哼哼，他们很强壮，是优秀的奴隶材料！"

#. [message]: speaker=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:146
msgid ""
"We did not come here to enter your territory, we came here to occupy it and "
"destroy you!"
msgstr "我们来这里可不是为了进入你的领地，我们是占领这里并摧毁你！"

#. [message]: speaker=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:150
msgid ""
"So the leader of the undead shows himself. Concentrate your efforts on him. "
"If we can defeat him, the power that sustains the undead will be broken."
msgstr ""
"亡灵的主人现身了。在他身上集中你的火力。如果我们打倒了他，支配亡灵的力量就消"
"失了。"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:155
msgid "Kill Woldimer"
msgstr "杀掉Woldimer"

#. [message]: description=Woldimer
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:184
msgid "I have fallen, but my master will avenge me!"
msgstr "我死了，但我的主人会为我报仇的！"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:191
msgid "There are just too many of them! We can never prevail!"
msgstr "这儿亡灵太多了！我们赢不了了！"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:198
msgid ""
"What did he mean, his master? I thought he was the master of these undead!"
msgstr "什么意思？他的主人？我以为他就是这些亡灵的主人！"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:202
msgid ""
"He was powerful, yes. Yet despite his death the darkness persists. There "
"must be another, more powerful yet."
msgstr "他十分强大，是的。他死了,但他身后的黑暗还在。一定还有一个更加强大的。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:206
msgid ""
"I don't know how much longer we can continue this. There are rumours of "
"mutiny again."
msgstr "我不知道我们还能坚持多久。叛乱的谣言又四起了。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/11_Clearing_the_Island.cfg:210
msgid "Then we must find and defeat Woldimer's master quickly. Come on!"
msgstr "所以我们必须尽快找到并击败Woldimer的主人。来吧！"

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:4
msgid "Showdown"
msgstr "摊牌"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:8
msgid ""
"Continuing to move inland, the Drakes soon found that the darkness was "
"becoming almost unbearable."
msgstr "随着继续深入，这些龙发现这些黑暗简直无法忍受。"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:33
msgid "Find enemy leader"
msgstr "找到敌人首领"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:105
msgid ""
"Woldimer's master must be very close. This darkness appears to be even "
"heavier than before, if that were possible."
msgstr "Woldimer的主人一定在附近。这个黑暗比刚才更重了，如果可能的话。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:109
msgid ""
"I certainly hope so. Our supplies will not last much longer. We must finish "
"this quickly!"
msgstr "我也希望如此。我们的补给不能支持更长时间了。我们必须尽快了结！"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:113
msgid "We must find our enemy before we can finish him."
msgstr "我们了结敌人之前得先找到它们。"

#. [message]: description=Mal-Bronam
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:132
msgid ""
"So it is true. The lizards managed to defeat my apprentice. You will pay "
"dearly for that! Still, I have waited centuries for a good fight. Revenge "
"will just make it even better."
msgstr ""
"那么这是真的了。这帮小蜥蜴打败了我的学徒。你们要为此付出惨痛代价！当然，我已"
"经为一次真正的战斗等了几百年。复仇只会让它变的更有趣。"

#. [message]: speaker=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:136
msgid "Is that thing alive or dead?"
msgstr "那个家伙是人是鬼？"

#. [message]: speaker=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:140
msgid ""
"He is a Lich - a dark sorcerer who himself has become undead. And a very "
"powerful one at that. In fact, he has perhaps too much power."
msgstr ""
"它是巫妖 - 一个自己变成亡灵的黑暗法师。那是具有强大力量的东西。实际上，它拥有"
"过于强大的力量."

#. [message]: speaker=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:144
msgid "Too much for what? Are you saying we cannot prevail?"
msgstr "什么过于？你是说我们赢不了？"

#. [message]: speaker=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:148
msgid ""
"No, he has more power than should be possible. Most likely he has a talisman "
"of great power that sustains him. Destroy the talisman and he will be "
"greatly weakened. Only then will we be able to defeat him."
msgstr ""
"不，它比本来拥有的力量还要强。绝对是有个巨大能量的护身符支持着它。毁掉这个护"
"身符它就极大的削弱了。只有这样我们才能击败它。"

#. [message]: speaker=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:152
msgid "You don't sound too sure."
msgstr "你说的我不大信。"

#. [message]: speaker=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:156
msgid ""
"I'm not, but it's our only chance. If we attack him directly we will "
"certainly fail. We must find and destroy the source of his power. No doubt "
"it will be close to him - I doubt he would let it far out of his sight. And "
"the closer it is to him the more power he can draw from it."
msgstr ""
"不，这是我们唯一的机会。如果我们直接攻击它自然会失败。所以必须找到摧毁它的力"
"量之源。别怀疑就在它附近 - 我怀疑就在它的视线范围内。这么近它就可以吸取更多的"
"能量了。"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:161
msgid "Find and destroy Mal-Bronam's talisman; then"
msgstr "找到并摧毁Mal-Bronam的护身符;然后"

#. [objective]: condition=win
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:165
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:444
msgid "Kill Mal-Bronam"
msgstr "杀死Mal-Bronam"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:205
msgid ""
"I told you it's useless attacking him! We must destroy that talisman first!"
msgstr "我告诉你这样攻击对它是无效的！我们得先摧毁那个护身符！"

#. [message]: speaker=unit
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:274
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:318
msgid "Look! What is this thing?"
msgstr "看！这是什么东西？"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:278
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:322
msgid "It must be the talisman we were looking for! We must destroy it!"
msgstr "那一定是我们要找的护身符！毁掉它！"

#. [message]: description=Mal-Bronam
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:368
msgid "Noooo! What have you done?"
msgstr "不----!你们做了什么？！"

#. [message]: speaker=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:383
msgid "It worked! The darkness is retreating!"
msgstr "起效了！黑暗消退了！"

#. [message]: speaker=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:387
msgid "Good - now destroy him!"
msgstr "很好 -- 现在摧毁巫妖！"

#. [message]: speaker=Mal-Bronam
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:391
msgid ""
"Do you think I am no longer able to defend myself? I still have power "
"greater than you can imagine!"
msgstr "你们是不是认为我无法保护我自己了？我仍然比你们想象强大的多！"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:476
msgid "This darkness pervades my soul. I cannot continue any longer!"
msgstr "这个黑暗渗透了我的灵魂。我无法再坚持了！"

#. [message]: description=Mal-Bronam
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:486
msgid "No! It cannot be! I am immortal! I am invincible! I am -"
msgstr "不！那不可能！我是不朽的！我是无敌的！我 - "

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:490
msgid "Gone."
msgstr "消失了。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:497
msgid "Can it be true? Is it possible we have defeated him?"
msgstr "这是真的吗？我们有干掉它了？"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:501
msgid "Yes - look! The undead melt away already."
msgstr "是的 - 看！亡灵开始消散了。"

#. [message]: description=Kahn
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:506
msgid "I don't think it's safe to stay here."
msgstr "我认为呆在这里不大安全。"

#. [message]: description=Freon
#: Children_of_Dragons/scenarios/12_Showdown.cfg:510
msgid ""
"No. The earth is shaking off a great burden. We would be best to retreat to "
"the open plains."
msgstr "不。大地正摆脱它沉重的负担。我们最好撤到开阔的平地上去。"

#. [scenario]
#: Children_of_Dragons/scenarios/13_Epilogue.cfg:4
msgid "Epilogue"
msgstr "尾声"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/13_Epilogue.cfg:8
msgid ""
"For three days the Drakes cowered on the open plains, as the earth continued "
"to shake. Eventually the tremors stopped, and the Drakes were able to take "
"their first real look at the island. Swamp still covered much of it, though "
"it was already receding. They could see that once it returned to normal, it "
"would be a beautiful place."
msgstr ""
"三天来大地一直在颤抖，龙群们都呆在开阔平原上。终于地震停止了，龙们第一次真正"
"地观察这个岛屿了，沼泽依然覆盖着大部分陆地，不过也在开始消退。他们可以看到这"
"里慢慢恢复到了正常，这将是一个美丽的地方。"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/13_Epilogue.cfg:11
msgid ""
"However, less than one-fifth of the Drakes who set out still remained. Kahn "
"in particular struggled to convince himself that it had all been worth it."
msgstr ""
"然而，只有不到五分之一的龙从出发幸存下来。Kahn非常努力说服自己不会有比这个更"
"糟的了。"

#. [part]
#: Children_of_Dragons/scenarios/13_Epilogue.cfg:14
msgid ""
"In time though he was able to deal with his grief, and went on to lead the "
"Drakes for many years. With the help of the humans, they cleared the waters "
"around the island of the Nagas. The Drakes thrived in their new home, and "
"their numbers grew once again."
msgstr ""
"然而他及时制止了他的悲伤，投入到领导工作中去，后来他领导了许多年。在人类的帮"
"助下，他们清除了岛边水里的娜迦。龙族在他们的新家重新兴旺起来，他们的数量也再"
"次增长。"

#~ msgid "Freon soon spoiled that illusion."
#~ msgstr "Freon陶醉在梦想里，他高兴坏了。"

#~ msgid "Death of any Drake"
#~ msgstr "任何一条龙死亡"

#~ msgid ""
#~ "We don't have much time to rally our troops I'm afraid. We must be away "
#~ "from this tunnel by dusk if we are to escape the trolls and dwarves."
#~ msgstr ""
#~ "恐怕我们没时间召集我们的军队了。我们得趁着黄昏从这个隧道口摆脱巨魔和矮人。"

#~ msgid "Will we be able to find somewhere to live?"
#~ msgstr "我们会找到栖息地吗？"

#~ msgid ""
#~ "Yes. The lower lands are also inhabited, though only sparsely, so we "
#~ "should be able to find somewhere to settle."
#~ msgstr ""
#~ "低的陆地一般都有人居住，不过都很稀疏，所以我们应该可以找个地方栖息下来。"

#~ msgid "Trithdril"
#~ msgstr "Trithdril"

#~ msgid "Augthais"
#~ msgstr "Augthais"

#~ msgid "Naratol"
#~ msgstr "Naratol"

#~ msgid "Thog"
#~ msgstr "Thog"

#~ msgid "Zuug"
#~ msgstr "Zuug"

#~ msgid "Gark"
#~ msgstr "Gark"

#~ msgid ""
#~ "If I cannot protect my people here, how will I ever do it on the open "
#~ "plains?"
#~ msgstr ""
#~ "如果连这里我都保护不了我的族民，怎么还指望我能在开阔平原上庇护他们呢？"

#~ msgid "But ... this cannot be. I must lead my people..."
#~ msgstr "不......这不可能。我还要领导我的族民......"

#~ msgid ""
#~ "I will never soar in the sky again. Why did you give me this false hope?"
#~ msgstr "我再不能在天空翱翔了。为什么老天给我一个虚幻的梦想？"

#~ msgid "A Former Friend"
#~ msgstr "旧友"

#~ msgid "Drake Noble"
#~ msgstr "龙族贵族"

#~ msgid "Drake Lord"
#~ msgstr "龙族领主"

#~ msgid "Drake Chancellor"
#~ msgstr "龙族族长"
